<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>

<!-- Define xml:base so images work in pdf _and_ html -->
<chapter xml:base="../" xmlns="http://docbook.org/ns/docbook">

	<title>Einleitung</title>

	<para>Bei FreeNono handelt es sich um eine freie Version des
		Nonogramm-Spiels. Hierbei soll mittels Zahlen am Rand des
		Spielfelds ein Bild freigelegt werden. Die Zahlen geben
		dabei für jede Zeile und Spalte an, wie viele und wie lange
		ununterbrochene Folgen von einzufärbenden Feldern vorkommen.
	</para>

	<blockquote>

		<attribution>Wikipedia: Nonogramme. Online:
			http://de.wikipedia.org/wiki/Nonogramm.
		</attribution>

		<para>
			"Nonogramme, auch japanische
			Rätsel genannt, sind Logikrätsel und wurden von der Designerin Non
			Ishida erfunden. Ishida gewann 1986 den Window Art Wettbewerb, bei dem
			es darum ging, in Wolkenkratzern nur in bestimmten Zimmern Licht zu
			machen, damit von außen ein Bild auf dem Wolkenkratzer sichtbar
			wurde.
			Dadurch kam sie auf die Idee, eine Art Puzzle zu erfinden. 1989 zeigte
			sie die fertige Idee James Dalgaty, der diese Puzzles nach ihr
			benannte, nämlich Nonogramme. Bis jetzt wurden mehrere Bücher von den
			beiden publiziert.
		</para>
		<para>
			1995 veröffentlichte der japanische
			Computerspielhersteller Nintendo ein Spiel namens Mario's Picross für
			den Game Boy, das diese Spielidee aufgriff und es noch populärer
			machte. [...]
		</para>
		<para>
			Das Spiel besteht aus einem Gitter aus beliebig vielen
			Kästchen (z. B. 10 x 10 oder 10 x15). Ziel ist es, die Zellen eines
			Gitters so einzufärben (bzw. nicht einzufärben), dass die eingefärbten
			Kästchen in jeder Zeile und Spalte der dafür angegebenen Anzahl und
			Gliederung entsprechen. Die Zahlenfolge „4 2 1“ vor einer Zeile
			enthält
			beispielsweise die Information, dass in dieser Zeile (mit mindestens
			einem Kästchen Abstand) ein Block von vier zusammenhängenden Zellen,
			ein Block von zwei zusammenhängenden Zellen sowie eine einzelne Zelle
			in dieser Reihenfolge einzufärben sind. Aus der Kombination von Zeilen-
			und Spaltenangaben lässt sich eine (meist eindeutige) Lösung logisch
			herleiten."
		</para>

	</blockquote>

	<figure xml:id="fig.nono_example">
		<title>Gelöstes Nonogramm</title>
		<mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata fileref="./images/nono_example.png" scalefit="1"
					width="100%" contentdepth="100%" />
			</imageobject>
			<textobject>
				<phrase>
				</phrase>
			</textobject>
		</mediaobject>
	</figure>

	<para>
		<xref linkend="fig.nono_example" />
		zeigt ein erfolgreich gelöstes Nonogram. In der ersten Zeile sind zwei
		Blöcke zusehen, bestehend aus zwei und sechs Feldern. Direkt links neben
		dem Spielfeld stehen genau diese beiden Zahlen als Hilfe zur Lösung des
		Nonogramms. 
	</para>

	<para>
		Die genaue Position der beiden Blöcke kann dem Spielfeldrand
		jedoch nicht entnommen werden. Die Blöcke könnten sich ebensogut beide an
		dem äußeren Rand des Spielfeldes befinden, wie in der zweiten Zeile zu
		sehen. Aus den horizontal und vertikal angegebenen Randinformationen kann
		mit ein bisschen Knobeln die Lösung des Nonogramms gefunden werden. Auf
		diese Weise lassen sich Nonogramme Schritt für Schritt lösen.
	</para>

	<para>
		In FreeNono können Felder durch einen Linksklick besetzt werden. Um
		Felder zu markieren, die eindeutig nicht gefärbt sein können, wird ein
		Rechtsklick verwendet. FreeNono lässt sich ebenfalls mit der Tastatur
		steuern. Die dabei nötigen Tasten können in den Einstellung festgelegt
		werden.
	</para>

</chapter>
