<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>

<chapter xml:base="../" xmlns="http://docbook.org/ns/docbook">
    <title>Optionsdialog</title>

    <para>FreeNono bietet eine Reihe von Spielmodi an, die das lösen eines Nonogrammes noch spanender machen können. Diese können im Options-Dialog konfiguriert werden, der in <xref linkend="fig.options_dialog"/> zu sehen ist.</para>

    <itemizedlist>
        <listitem><para>Strafmodus: Hierbei wird eine maximale Zeit vorgegeben beziehungsweise eingestellt, in der das Nonogramm gelöst werden muss. Fehlerhaft gesetzte Felder werden durch den Abzug einiger Minuten bestraft. Dieser Modus entspricht etwa den Regeln aus dem Spiel "Mario’s Picross" von Nintendo.</para></listitem>
        <listitem><para>Zeitvorgabe: Bei diesem Modus spielt alleine die Zeit eine Rolle. Das bedeutet, dass beliebig viele Fehler gemacht werden können. Aber Vorsicht: mogeln ist hier leicht, verdirbt jedoch den Spaß.</para></listitem>
        <listitem><para>Fehlervorgabe: Für alle die sich gerne Zeit zum Nachdenken nehmen, ist dieser Modus ideal. Hier kommt es nur auf die Anzahl der Fehler an.</para></listitem>
        <listitem><para>Stoppuhr: Um die Highscore in diesem Modus zu erlangen, muss dass Nonogramm in möglichst kurzer Zeit geschafft werden. Das bedeutet jedoch nicht das Fehler ignoriert werden. Jeder Fehler führt zu Strafminuten.</para></listitem>
        <listitem><para>Quizmodus: Im Quizmodus wird jeder Fehler mit einer Quizfrage bestraft. Erst wenn diese korrekt beantwortet wurde, kann das Spiel weitergehen. Falls die Antowrt nicht stimmt, ist das Nonogramm verloren! Aktuell werden reine Mathefragen verwendet. Ideen für neue Quiz-Arten können unter <email>info@freenono.org</email> mitegeteilt werden.</para></listitem>
        <listitem><para>Papiermodus: Alle liebhaber der klassischen Nonogramme auf Papier können sich in diesem Modus auslassen. Das Nonogramm kann beliebig bearbeitet werden, ist jedoch erst gewonnen, wenn auch das letzte korrekte Feld noch markiert ist.</para></listitem>
    </itemizedlist>

    <figure xml:id="fig.options_dialog">
        <title>Options Dialog</title>
        <mediaobject>
        	<imageobject>
          		<imagedata fileref="./images/options_dialog.png" scalefit="1" 
          		    width="75%" contentdepth="100%"/>
        	</imageobject>
        	<textobject>
        		<phrase>
        		</phrase>
      		</textobject>
      	</mediaobject>
    </figure>

    <para>Neben dem Spielmodus lassen sich im Options-Dialog noch weitere Einstellungen vornehmen. Dazu gehört zum Beispiel ob das Spielfeld während einer Pause verdeckt werden soll, oder ob falsch gesetzte Felder automatisch markiert werden sollen.</para>

</chapter>
